\documentclass[12 pt,hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}

\input{./packages.tex}

\graphicspath{{img/}}

\makeatletter
\newcommand\listofframes{\@starttoc{lbf}}
\makeatother

\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
  \addcontentsline{lbf}{section}{\protect\makebox[2em][l]{%
    \protect\usebeamercolor[fg]{structure}\insertframenumber\hfill}%
  \insertframetitle\par}%
}

\renewcommand{\author}{Clément GARBAY\xspace}
\renewcommand{\title}{Soutenance de stage\xspace}
\renewcommand{\date}{Avril et juin 2015\xspace}
\renewcommand{\institute}{IUT de Nantes\xspace}

\newcommand{\obs}{Orange Business Services\xspace}
\newcommand{\el}{Eric LANG\xspace}
\newcommand{\scz}{Sébastien CAZALAS\xspace}
\newcommand{\fm}{Franck MICHAUD\xspace}

\begin{document}

	%% SLIDE DE GARDE
	\begin{frame}[plain]
		\vspace*{\stretch{1}}
			\begin{center}
				\Huge {\color[HTML]{FD6720}{\title}} \\
				\vspace{.8em}
				\normalsize {\color[HTML]{4D4E53}\author} \\
				\vspace{.1em}
				\footnotesize {\color[HTML]{4D4E53}\date}

				\begin{figure}
					\vspace{2em}
					\includegraphics[height=1.5cm]{iut_logo.eps}
					\hspace{.7em}
					\includegraphics[height=1.5cm]{orange_logo.jpg}
				\end{figure}

			\end{center}
		\vspace*{\stretch{1}}
	\end{frame}


	\begin{frame}\frametitle{Sommaire}
		\tableofcontents
	\end{frame}

	% \begin{frame}
	% 	\listofframes
	% \end{frame}
	
	\section{Cadre du stage}

		\begin{frame}
			\begin{figure}[ht]
				\centering
				\includegraphics[width=.4\textwidth]{obs.jpg}
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Orange Business Services (OBS), filiale du groupe Orange
				\item Création en juin 2006
				\item Services de télécommunication et d'informatique pour les entreprises
				\item 22000 employés, présent dans 166 pays
			\end{itemize}
		\end{frame}

		\begin{frame}\frametitle{Secteur d'affectation}
			\begin{itemize}
				\item POS (Pôle Outils et Systèmes)
			\end{itemize}

			\begin{figure}[ht]
				\centering
				\includegraphics[width=.9\textwidth]{affectation.pdf}
			\end{figure}
		\end{frame}

	\section{Mission}

		\begin{frame}\frametitle{Avant-propos}
			Qu'est-ce qu'un soutien (métier ou technique) ?
		\end{frame}

		\begin{frame}\frametitle{Problématique}
			\begin{itemize}
				\item Des outils multiples et sans relation pour solliciter
				\item Suivi de l'évolution des demandes sur plusieurs applications
			\end{itemize}

			\pause

			\begin{itemize}
				\item Peu pratique
				\item Peu efficace en terme : 
				\begin{itemize}
					\item d'organisation
					\item de suivi
					\item de visibilité de la charge de travail
					\item du temps passé sur un problème
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{frame}

		\begin{frame}\frametitle{Besoin}
			→ Demande part différents services ainsi que des managers de services soutien de concevoir une nouvelle solution permettant de résoudre ces problèmes \\

			~\\

			\pause

			\begin{itemize}
				\item MOA : Arnaud GILBERT (responsable d'un groupe Soutien)
				\item Travail préliminaire de collecte du besoin, document récapitulatif
			\end{itemize}
		\end{frame}

	\section{Solution proposée}

		\begin{frame}\frametitle{L'application}
			\begin{columns}
				\begin{column}{.2\textwidth}
					\begin{figure}[ht]
						\centering
						\includegraphics[width=.8\textwidth]{logo_sola.png}
					\end{figure}
				\end{column}

				\begin{column}{.8\textwidth}
					\begin{itemize}
						\item SOLA (les Soutiens ont Leur Application)
						\item Application web développée avec CakePHP 3
						\item Gestion de sollicitations
					\end{itemize}
				\end{column}
			\end{columns}

			\vspace{2em}

			\pause

			\begin{itemize}
				\item Critères : 
				\begin{itemize}
					\item Accessible via un navigateur web
					\item Pratique et simple d'utilisation (IHM ergonomique)
					\item Répondre à l'ensemble des besoins concernant les sollicitations faites aux soutiens
					\item Avoir un suivi des étapes effectuées
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{frame}

		\begin{frame}\frametitle{Fonctionnalités mises en place (lot 1)}
			\pause
			\begin{itemize}
				\item Création / Édition de profil utilisateur {\scriptsize(annexe 4.1)}
				\pause
				\item Ajout de sollicitation {\scriptsize(annexe 4.3)}
				\pause
				\item Affichage des sollicitations : Liste, Mes demandes, Mes tâches, Réalisées {\scriptsize(annexe 4.2)}
				\pause
				\item Filtres personnels {\scriptsize(annexe 4.2.3)}
				\pause
				\item Modification des informations d'une sollicitation {\scriptsize(annexe 4.4)}
				\pause
				\item Panneau administrateur {\scriptsize(annexe 4.6)}
			\end{itemize}
		\end{frame}

		\begin{frame}\frametitle{Fonctionnalités mises en place (lot 1)}
			\begin{itemize}
				\item Changement d'étape / de statut de la fiche, workflow {\scriptsize(annexe 4.5)}
			\end{itemize}
			\begin{figure}[ht]
				\centering
				\includegraphics[width=.9\textwidth]{workflow.png}
			\end{figure}
		\end{frame}

	\section{Impressions}

		\begin{frame}\frametitle{Impressions}
			Stage enrichissant à différents niveaux

			\pause

			\begin{itemize}
				\item Sur un plan professionnel :
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Premier contact avec le monde de l'entreprise
					\pause
					\item Découverte du fonctionnement : esprit d'entreprise, ambiance, conditions de travail, complexité organisationnelle
					\pause
					\item Apprentissage sur le travail en équipe et sur le relationnel (réunions, échanges téléphoniques, entretiens avec tous les contributeurs du projet)
				\end{itemize}
			\end{itemize}

			\pause

			\begin{itemize}
				\item Sur un plan technique :
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Approfondissement de l'utilisation de CakePHP
					\pause
					\item Mise en pratique des connaissances acquises à l'IUT
				\end{itemize}
			\end{itemize}

			\pause

			\begin{itemize}
				\item Sur un plan personnel :
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Forte intégration au projet
					\pause
					\item Révélateur et déterminant pour ma poursuite d'études
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{frame}

	\section{Conclusion}

		\begin{frame}\frametitle{Conclusion}
			\begin{itemize}
				\item Mener un projet du début à la fin
				\item Prendre en considération les besoins
				\item Évoluer grâce aux conseils et idées données (briefings)
				\item Forte intégration au projet
			\end{itemize}
		\end{frame}

	\section*{}

		\begin{frame}
			\vspace*{\stretch{1}}
			\begin{center}
				\Large Merci pour votre attention
			\end{center}
		\vspace*{\stretch{1}}
		\end{frame}

\end{document}
